{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054331",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/view?relicId=752",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금관2"
    },
    "text": "金冠 (금관)\\n\n高さ35cm、直径182cmのこの金冠は、慶州の瑞鳳塚で見つかったものです。新羅の金冠の美しさを象徴する作品であり、大変豪華で華麗なものです。この金冠には、3段の出資形装飾が台輪の正面上に立てられており、左右には鹿角形の緑角形装飾が施されています。この形式は、他の新羅の金冠でもよく見られる基本形式です。 しかし、この金冠の特異な点は、二本の細い両大を大輪の前後左右に連結し、頭上の中心で十字形に交差させていることです。この十字形の装飾は、他の金冠には見られない特徴的なものです。さらに、両大の交差点には金板から作られた鳳凰の装飾が3つ飾られており、非常に個性的です。 また、出資形装飾や緑角形装飾と一緒に、大輪には曲玉と永楽が規則的に配置され、金糸で連結されています。さらに、左右にぶら下げて下に垂らした垂下式の飾りもあり、テファンには長い列と短い列の2本の飾りがあります。垂下式の一番端には、ペン先の形をした金板の装飾があります。また、テファンには金でできた小さな霊楽がたくさん付けられています。 この金冠は、「銀製盒」、「金製腕」、「青銅柄釜」、「ガラス腕」といった遺物と一緒に発見されました。刻まれた「銀製盒」には、新羅訥祗王の35年（451年）と推定される銘文があります。 この金冠は、韓国の宝物に指定されており、新羅時代の優れた作品です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この金冠の高さは何センチですか？",
            "answer": "35cmです。"
        },
        {
            "question": "この金冠の直径は何センチですか？",
            "answer": "182cmです。"
        },
        {
            "question": "この金冠はどこで見つかりましたか？",
            "answer": "慶州の瑞鳳塚で見つかりました。"
        },
        {
            "question": "この金冠はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "新羅時代の作品です。"
        },
        {
            "question": "この金冠はどのような装飾が施されていますか？",
            "answer": "3段の出資形装飾や鹿角形の緑角形装飾が施されています。"
        },
        {
            "question": "この金冠の特異な点は何ですか？",
            "answer": "二本の細い両大を大輪の前後左右に連結し、頭上の中心で十字形に交差させていることです。"
        },
        {
            "question": "この金冠には何の装飾が飾られていますか？",
            "answer": "金板から作られた鳳凰の装飾が3つ飾られています。"
        },
        {
            "question": "この金冠には何の飾りがありますか？",
            "answer": "曲玉や永楽、垂下式の飾りがあります。"
        },
        {
            "question": "この金冠には何の遺物が一緒に発見されましたか？",
            "answer": "銀製盒、金製腕、青銅柄釜、ガラス腕などが一緒に発見されました。"
        },
        {
            "question": "この金冠は何で作られていますか？",
            "answer": "金で作られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 429,
        "QA": 271
    }
}